 晶華麗晶酒店集團旗下第3間晶英酒店，將於9月在台南小西門正式開幕。據觀光局資料，台南原有4家五星級飯店，加上晶英酒店，房間數正式突破1000間房；不僅如此，接著老爺酒店、大員皇冠假日酒店、以及國泰和逸商旅（Cozzi）也將陸續開幕，台南觀光住宿業將更競爭。 台南晶英酒店目前已經在試營運，規畫9月正式開幕。董事長潘思亮表示，台南晶英是向國泰人壽承租大樓20年，目前已砸10億元裝潢。 台南市擁有大億麗緻、台糖長榮、遠東香格里拉、和台南大飯店等4家五星級酒店，房間數共845間，台南晶英加入後，房間數再加256間房，使台南市五星級酒店總房間數達1101間。 在晶英開幕後1?2個月，國泰和逸商旅也會在同棟大樓跟著開幕，這2間飯店都是房間數達200間以上的中大型飯店。同大樓內，就增約500房間數，大億麗緻也鄰近台南晶英100公尺近距離。台南小西門就有3家飯店搶食觀光財。